(Oscars 2020) 第92屆奧斯卡頒獎典禮提名名單直播討論區

香港時間 21:18 公佈提名名單

The Oscars 2020 nominations announcement for all 24 Oscar® categories will be take place in a two-part live presentation on Monday, January 13. Actor and producer John Cho and actor/writer/producer Issa Rae will host the two-part live presentation from approximately 5:18am PT to approximately 5:41am PT, via global live stream on , , the Academy’s digital platforms–Twitter, YouTube, Facebook–a satellite feed and local broadcasters. You can watch the Oscar nominations announcement live stream below and, following the announcement, find the full list of Oscar nominees 2020 here on .

留名

LM

最佳電影提名熱門
從前...有個荷里活 (Once Upon a Time... in Hollywood)

1917: 逆戰救兵 (1917)

上流寄生族 (Parasite)

愛爾蘭人 (The Irishman)

婚姻故事 (Marriage Story)

小丑 (Joker)

陽光兔仔兵 (Jojo Rabbit)

小婦人 (Little Women)

極速傳奇: 福特大戰法拉利 (Ford v. Ferrari)

最佳電影提名黑馬
神探白朗：福比利大宅謀殺案 (Knives Out)

萬千痛愛在一身 (Pain and Glory)

教宗的承繼 (The Two Popes)

別告訴她 (The Farewell)

爆炸性醜聞 (Bombshell)

覺得呢度有一套頂ford vs ferrari

Parasite
Pain and glory
Portrait of a lady on fire
Jojo Rabbit

屌好想scarjo拎影后
唔好比個整容婆拎

4個演技獎
金球同Critics' Choice Awards都係一樣

sag都攞埋就可以封盤
最大變數都係最佳電影同導演,
Best Pic而家風向吹緊從前有個荷里活,
Best Dir就Sam Mendes同奉俊昊爭得好貼

※ 最佳女配角：
《婚姻故事》Laura Dern
《陽光兔仔兵》Scarlett Johansson
《小婦人》Florence Pugh
《爆炸性醜聞》Margot Robbie
《李察朱維爾：驚世疑案》Kathy Bates

scarlet jo會唔會配角主角都攞曬

Supporting Actress好激烈
我愛Florence Pugh同Scar Jo in Jojo Rabbit
但強烈支持Laura Dern

star wars

※ 最佳服裝設計：
《愛爾蘭人》Christopher Peterson, Sandy Powell
《陽光兔仔兵》Mayes C. Rubeo
《JOKER小丑》Mark Bridged
《小婦人》Jacqueline Durran
《從前，有個荷里活》Arianne Phillips

Sound係Star Wars向來強項，唔好咁

買重laura dern

John Cho bb

都係冇宋康昊

史上最強男配陣容

joe pesci vs brad pitt

男配又係痴撚線
女配都話有一兩個領先
男配簡直難分難解

2中1其實已經差咗

※ 最佳混音：
《星際任務》Gary Rydstrom, Tom Johnson, Mark Ulano
《極速傳奇：福特決戰法拉利》Paul Massey, David Giammarco, Steven A. Morrow
《JOKER小丑》Tom Ozanich, Dean Zupancic, Tod Maitland
《1917：逆戰救兵》Mark Taylor, Stuart Wilson
《從前，有個荷里活》Michael Minkler, Christian P. Minkler, Mark Ulano

joe pesci vs Brad pitt啫
其他唔會爭

本來以為佢會起雙飛
不過比Florence Pugh提名都好

※ 最佳音效剪接：
《極速傳奇：福特決戰法拉利》Donald Sylvester
《JOKER小丑》Alan Robert Murray
《1917：逆戰救兵》Oliver Tarney, Rachael Tate
《從前，有個荷里活》Wylie Stateman
《星球大戰：天行者崛起》Matthew Wood, David Acord

女配估計都係laura dern vs kathy bates

agger

※ 最佳原創配樂：
《JOKER小丑》Hildur Guadóttir
《小婦人》Alexandre Desplat
《婚姻故事》Randy Newman
《1917：逆戰救兵》Thomas Newman
《星球大戰：天行者崛起》John Williams

Marriage Story個Score其實真係好正

呢個陣容真係好痴線

撐Brad Pitt

Parasite production design

外語片／國際電影
Poland, “Corpus Christi”
North Macedonia, “Honeyland”
France, “Les Miserables
Spain, “Pain and Glory”
South Korea, “Parasite”
唔夠時間搵中文

parasite (production design + editing)

其實我覺得Jojo Rabbit算係Taika Waititi五套入面中等水準而已，雖然我都好中意

呢兩個唔提就真係無天理

剪接

I Lost my Body

動畫無Frozen 2

上流寄生族真係亞洲電影一大突破

Lego Movie又要被snub了
不過支持I Lost My Body同Klaus

※ 最佳改編劇本：
《愛爾蘭人》Steven Zaillian
《陽光兔仔兵》Taika Waititi
《JOKER小丑》Todd Phillips, Scott Silver
《小婦人》Greta Gerwig
《教廷白煙》Anthony McCarten

※ 最佳原創劇本：
《神探白朗：福比利大宅謀殺案》Rian Johnson
《婚姻故事》Noah Baumbach
《1917：逆戰救兵》Sam Mendes, Krysty Wilson-Cairns
《從前，有個荷里活》Quentin Tarantino
《上流寄生族》奉俊昊 & 韓珍元

Original Screenplay 好激烈again

Banderas

全部要輸比Joaquin
Adam Driver

Todd Philips笑左

奉俊昊

都幾大路

Best Picture大熱好似真係Parasite

※ 最佳男主角：
《萬千痛愛在一身》Antonio Banderas
《從前，有個荷里活》Leonardo DiCaprio
《婚姻故事》Adam Driver
《JOKER小丑》Joaquin Phoenix
《教廷白煙》Jonathan Pryce

※ 最佳女主角：
《哈麗特》Cynthia Erivo
《婚姻故事》Scarlett Johansson
《小婦人》Saoirse Ronan
《爆炸性醜聞》Charlize Theron
《朱迪》Renée Zellweger

※ 最佳導演
《愛爾蘭人》Martin Scorsese
《JOKER小丑》Todd Phillips
《1917：逆戰救兵》Sam Mendes
《從前，有個荷里活》Quentin Tarantino
《上流寄生族》奉俊昊

※ 最佳影片：
《極速傳奇：福特決戰法拉利》
《愛爾蘭人》
《陽光兔仔兵》
《JOKER小丑》
《小婦人》
《婚姻故事》
《1917：逆戰救兵》
《從前，有個荷里活》
《上流寄生族》

今年d戲好強下

奉俊昊大贏家

The Farewell 全數shut out, A24淨係送到The Lighthouse入最佳攝影

最佳電影入圍名單

我估1917拎電影
parasite拎導演

中晒？

今年唔算好難估

讀到Joker嗰陣以為會無Parasite
好彩最後係無Hollywood

屌頭先宣佈導演名單嗰陣個黑鬼婆好撚唔据一個女導演都無

Al Pacino 都有機

parasite次次都最後一個講

alphabetical order

雖然parasite好勁, 不過最鍾意marriage story劇本
director再次冇noah baumbatch

Parasite 如果係英文已經一定贏

規矩係冇得起雙飛架

係
剪接無提名真係無天理

肯定比Brad Pitt啦今次

女配florence pugh 男配 brad pitt

好撚煩

knives out，parasite，marriage story我都好鍾意
joker有screenplay笑咗

真係90%

Jennifer lopez

Uncut Gems 零
不過呢套同The Lighthouse 都唔係一貫評審d taste

係咩自膠

Irishman

Congratulations to those MEN

parasite點解入圍到best pictures?

Natalie Portman: Here are the all male nominees

taika waititi算唔算導演提名遺珠?

其實個人覺得hustlers同bombshell差唔多咁上下

Greta gerwig今年咁撚勁都唔入圍之前little women d screening 冇男評審去睇，公唔公平，自己諗。個問題係個制度呀香港人，唔去選擇性失明啦

Todd Phillips 搶咗佢個位

遺憾ad astra無original score提名

Belt of Faith同Zappaguri呢兩段絕對係教材級剪接
不過最無天理係original score居然連shortlist都入唔到

Hustlers好過bombshell好多喎。bombshell除左charlize theron個造型同把聲似megyn kelly之外，冇樣野得

希望Saoirse Ronan攞到啦 雖然冇咩機

好撚好睇，同埋真係商業藝術blend 得好好，再講奉俊昊係荷里活名氣幾大，今年個勢好勁

唔怪之得
原來今年P字母之後開頭嘅戲提名得two popes

係我錯

如果有得揀 Greta Gerwig in, Todd Philips out

留名睇parasite掃獎今年真係勢頭好勁

hustlers後尾有啲趕住收工feel，bombshell就由頭到尾都好平淡
其實兩套都麻麻，不過如果單論Margot Robbie定J Lo，咁我都鍾意J Lo個表現多啲

我自己就覺得Joker 唔太值得提名導演同劇本

電影都唔值啦

J Lo開場果段勁撚到，成50歲人，呢套野真係佢頂峰表現

Greta Gerwig／Taika Waititi／James Mangold
仲有我私心好鍾意嘅Rian Johnson都值得換

btw，原創劇本遺珠仲有Booksmart

屌今年Scar Jo兩套好戲但睇黎都要食白果
好撚慘

如果有得Greta 同Noah 一齊提名就好

提名係俾個好大榮譽佢

今年d戲好好多
之前個堆vice 黑豹 bohemian rhapsody

Christian Bale冇提名

可能繼李安後又一個亞洲最導

我覺得hustlers好有驚喜，係香港12月上映電影遺珠之一
對j lo無乜好感，但個角色做得好charm

屌 joker真係浪費曬d位，我覺得除左joaquin phoenix有機會之外，其他全部陪跑

仲有noah baumbach

上年提咗今年被snub

Oscar每年best director都有D on9 上年bradley cooper 今年todd philips 你以為你真係導得好咩 joaquin carry你套戲咋

Taika Waititi, Robert Eggers是但搵個都贏todd philips幾條街

俾tom hanks 頂住個位

Joker最多提名 11個提名

production design、makeup個啲都有少少嘅

好多唔值得提名

乜料
christian bale男主喎

出自一個近十年只演過兩部女導演作品嘅女演員(其中一部係自己執導)，
當年提名導演包括Guillermo del Toro, Martin McDonagh, Christopher Nolan, Ridley Scott, Steven Spielberg
邊個男導演唔值得提名可以同人換又唔講, 幾撚識玩

想宋康昊頂走Anthony Hopkins

Production design 1917好似贏面大d。makeup有機會，不過我估bombshell

好少睇戲
剩係睇左joker
好佩服joaquin phoenix
想問下佢攞獎機會大唔大？

諗起Bradley Cooper同Todd Philips兩個好撚frd

大 雖然我鍾意Adam Driver多D

下年可能仲正
Wes Anderson
David Fincher
Edgar Wright
Nolan
Denis Villeneuve
Charlie Kaufman

Jonathan pryce空降

所以Joker只係有少少機會
個人覺得Little Women啲production design都好撚靚

如果Edgar Wright有導演提名會開心到痴線
不過算啦都係諗下好了

Ford v ferrari 好麻麻，有best picture已經好好

希望1917攞到BP,但係film editing無提名

中間開始寄生9分鐘段montage
暴雨逃出

嗰年其實冇咩好講 呢5個入圍冇乜爭議

Little Women堅正，得咁少提名希望Florence Pugh贏到

男主角提名無rdj

唔算空降，Award Season初期佢都算大熱，
之後Taron Egerton (Rocketman) 提名SAG加BAFTA同金球影帝加持先開始轉風向

Fincher vs Nolan兩大神導啦希望

Robert Eggers 同Safdie Brothers 都唔知要等幾多年
Robert Pattinson, William Dafoe同 Adam Sandler 又冇
Adam Sandler 比人笑左咁多年比個提名佢都好啦

Todd Philips導技真心平庸

Denis Villeneuve

Endgame提名得咁少
特效同音樂都贏啦
男主角rdj？

點解冇Christian Bale nomination

Tom Hooper d fd

Uncut gems一個都冇，雖然我未睇，但聽講唔錯

PTA有機會加入戰團

Robert Eggers仲好後生姐

冇計，Parasite 太群戲

你曲線定認真

如果嗰陣金球有提名Jordan Peele, 佢仲邊敢咁樣講

成套戲係C bale帶起，認真唔算麻麻

Tom hooper套cats可唔可以永久blacklist 佢

你諗下個劇本
個人認為Logan當年作為adapted screenplay都好過joker

真心演得好
Im死個個喊哂
咁都冇提名!?

大衛芬查

要Anthony hopkis唔爭先得
最估唔到係Tom hanks仲會玩

RDJ無
但scar jo有
算係咁

Joker要換返Jered Leto做先襯托到Todd Philips

Oscar 未比過科幻片最佳電影
btw Charlie Kaufman 好似冇咩人肯比錢佢拍戲

好似冇提名足十套戲?

佢套新戲有冇咁快

呢個真

最多10套，今年係大年先提名9套
舊年即頭有啲係夾夠提名嘅感覺

下年仲有Spielberg

有提名多啲人會去睇，或者比錢佢拍戲

得9套，今年咁多好戲都咁孤寒，the farewell一個提名都冇。cls

比啲A24都好

好難理解點解會拍到咁，雖則之前幾套都係唔特别出眾，不過都叫一板一眼叫睇得落

上年top10, 可能因為太穩陣先唔算突出,
但正因為劇本工整，節奏一流，技術層面都係荷里活商業片水準之作,
其實都好值得欣賞

點睇都一定係Joaquin phoenix贏影帝

但麻麻地想佢拎

咁大間studio，要過咁多關都出到咁嘅質素先係神奇the new mutants都要抽起，cats唔洗

其實男女主都已經定左

A24
明明今年都多佳作

今年有特色嘅戲多好多
上年Hereditary 冇女主

真

對評審黎講太重口味。今年midsommar都一個都冇

midsommar我覺得麻麻地，Hereditary驚艷啲
不過啲production design又係痴線

daniel day lewis息影之後地球上冇一個男演員演技及得上佢

原創劇本冇booksmart舊年個人最愛
不過競爭真係好激烈

認同，midsommar劇情都普通，但d set靚到

同忘形水嗰屆差唔多, 片種好闊, 一堆睇落唔似oscar bait嘅戲入圍
Shape of Water, Three Billboards, Get Out, Lady Bird, Phantom Thread, Dunkirk

Joaquin攞獎真係唔咁老定，然而佢本人dosen't give a shit

溝到Rooney Mara已經看破人生

佢阿哥死嗰刻已經看破

其實果屆唔錯嘅
有埋2049就好

想Adam Driver贏

居然無Taron Egerton????!!!!

Milf

其實佢今年拎硬，四個風向標拎左兩個仲有女主renee都係拎硬

5個名額唔夠俾佢入

有Save到落playlist

我都想
不過JP The Master 果年應該已經攞到，結果輸左比DDL真係冇得到你唔服氣

屌Bale連5強都冇

90%

Awkwafina 提名都無

情意結上就好想john Williams贏
今次好可能係佢最後一次為電影配樂
冇best score都頒個終生成就獎畀佢啦

睇睇下發覺應該係奧斯卡驚讀錯Parasite d Crew先去搵佢

Little women真心拍得幾好

應該一早有終身成就

係d韓國名，鬼識讀咩

唔係話佢retire from star wars咋咩

係囉，搞撚錯

Thomas Newman提名15次0得獎, 呢次應該最有機
最大對手係Hildur Guadóttir

唔太覺Leonardo值提名

估唔到joker咁多提名

韓文同中文啲西方人都唔太識讀

配樂界Roger Deakins

佢自己都話自己啲韓文係五歲程度

仲諗住有De Niro 或者Pattinson, Sandler

可能都好過啲鬼佬

兩套都係我2019年最中意嘅戲
Scarlett真心做得好好

今次反而幾enjoy佢呢套戲嘅演出喎 上一套攞獎就唔係好夠説服力啦

agger，劇本都算，導演俾返noah baumbatch同greta gerwig兩公婆啦

算係, 仲有個幾年前Hacksaw Ridge聲效師又係提廿次先食到糊
fun fact: Thomas Newman曾憑1994年版Little Women首次提名最佳電影配樂, 今屆又撞正新版Little Women

Joker 導演叫decent 嘅，劇本我就覺得有啲笨拙，真係Joaquin carry 曬

認真好唔鍾意成日都係d人物傳奇片拎

輸左會好撚慘

女主都好有機嘅

大姑媽上次攞原創歌曲就係憑獅子王動畫版，相隔廿五年再提名適逢係獅子王真人版

Why do you still have time for social justice warrior Hollywood??

Share, Like, Subscribe, donate if you can.
This documentary and creator was demonetized by Youtube.
"If we lose...we will lose a generation."
Hong Kong: Fight For Freedom!

Joker 濱員有冇機拎男主?

事實係宋康昊發揮唔算好多

近年啲獎（特別係男主角）真係幾乎都係傳奇片

最有機係佢

100%

好似得Casey Affleck 唔係
Leo 果年計唔計?

Casey Affleck

今年好過舊年太多
Knives Out同The Lighthouse呢啲都入唔到圍係可惜但真係無計

Based on 真實存在過嘅人物，都叫做係啦

明明佢都演得好好
唔係 Rami Malek 扮 Freddie 嗰種形似
而係入面都好多內心戲
而佢處理得都幾好
仲有 Christian Bale 都冇
佢同 Matt 2 個 carry 成套戲
可惜可惜

Leo 嗰套好似真係有呢個人存在

大姑媽今年提名係Rocketman wo ching

master同walk the line都可以miss
今次都冇代表奥斯卡班委員仲未下啖氣

Btw 我以為全部舊歌

Walk the line明明佢最出彩，但女主居然拎到影后而佢冇份

我睇完幾鍾意喎

PTA The Master 同There will be Blood 都冇best director 啦

睇下SAG反唔反cup到啦
大佬下次要遇到咁既機會都唔知等幾耐

There Will Be Blood同No Country For Old Man真係一時瑜亮

仲要係自己套傳記

我回應返上面個留言，Thomas Newman今次都唔係憑小婦人提名

對手強啫
David Fincher social network先癲

成套戲由頭到尾都好過Bo Rhap
遲出幾個月就少咁多recognition,太可惜

結果The Assassination of Jesse James by the coward Robert Ford 就完全被無視

Jojo我覺得佢發揮好普通
Marriage story 就真係好

個個award都係Judy

Bo Rhap best editing可以話係近年笑話

Jp The master> walk the line ~ joker

話曬PTA係唯一一個三大影屆嘅最佳導演

oic
大姑媽好似唔多鍾意新版獅子王

睇返上年啲戲真係弱到仆街，best picture green book擺喺今年隨時圍都入唔到

輸比Cats嘅導演

True

The Master >Her >You were Never really here >Joker
Walk the Line 未睇過

你嗰套

Renée Zellweger 真係做得太好
Judy Garland 化身一樣
9成9係佢

us女主入唔到女主今年真係too white

不過話說Best Picture 佢地係用類似排名嘅方法排出黎

Taron仲要自己唱埋歌

老實講Us上映時間太前，年尾競爭一大就比人遺忘

好複雜
Oscar班老屎忽

同Hariett 個個二揀一
男主就真係無， eddie murphy top 8 都未必有

另一黑人女演員Cynthia Erivo (Harriet) 頂上

上年女主嗰套係乜鬼戲已經唔記得咗

The Favorite wor
Yorgos Lanthimos

輸畀DDL真係無話可說

Robert De Niro, Taron Egerton (SAG+BAFTA) , Christian Bale (SAG)
我諗再排落去先到 Eddie Murphy, Adam Sandler
Dolemite is my name 賽前最有機嘅 costume design都失落提名, 套戲noise無想像中大

呢段真係睇親都笑

Sandman 同Pattinson

Best Picture
Green Book
Black Panther
BlacKkKlansman
Bohemian Rhapsody
The Favourite
Roma
A Star Is Born
Vice

上年best picture除左roma一枝獨秀同埋the favourite ok之外, 其他都食左屎咁

順便姐
今年 Oscar too white
特登係提名公佈搵個亞洲面孔同黑人女人

不過我個人其實都幾中意rami嘅表現

Btw呢段好老尷

其實除咗A Star is Born我好討厭，Bo Rhap平庸之外
其他其實我都覺得幾好唔錯

BlacKkKlansman好似都ok?
Hereditary

Black panther?

今年有套叫luce既nigger片真心覺得係遺珠 題材都幾符合oscar口味 (好似係)

希望上流寄生族贏best pic同directiors

好睇

我幾鍾意架其實

Her我覺得都拎得

Best picture 喎

似Hildur Guadóttir

從一個cultural impact角度黎講，why not
除咗3rd act流於英雄片套路之外，其他我都覺得好鐘意

係咪太後生+白人男人原罪

寄生上流

神作
Btw Seung Min妹妹世界級

年年都係人物傳記拎男女主
好悶

her畀jp入到圍都要撞正matthew mcconaughey
今年相對容易既對手應該拎到啦掛

今年競爭太大姐

Her同you were never really here連提名都無

其實真係好戲嚟
當然因為政治因素捧得高咗啲
但一定唔會係連登講到咁一文不值

各花入各眼，我自己覺得係一套普通英雄片
上年係Roma green book先似best picture 片

以為英國派會集票比佢, 點知都係教宗贏到最後

套戲早一年出已經唔同世界

單純以套戲個人表現黎講，今屆對手唔算容易
係名氣同套戲既noise唔夠joker大

little women拎best picture好唔好

我諗淨係贏到改編劇本

真係冇christian bale 唔知幾時拎到影帝

我覺得2049係果年最好睇 至少都攞到兩個獎嘅

You were never really here好正，睇返佢果陣身型同joker都差好遠，transformation都好大

Leo拍QT啲戲好似會buff演技佢做Django個Candie果陣又係好出色

Btw Robert Pattinson

改編劇本可能 jojo 多好評

JoJo 評價有啲極端啵

2019年scarlett 有3部戲有佢份
1部係全球票房冠軍
2部獲題名最佳電影
而佢終於得到Oscar提名，仲要係雙提名，
算係彌補返當年迷失東京既遺憾
雖然未必有獎，但已經好圓滿

好但冇機

好慘 史鳩西斯又提名嚟陪跑

迷失東京

尋日攞咗評論家改編劇本，咁oscars應該都係little women攞，我諗，最好真係佢拎啦

好多人話the irishman會同gangs of new york一樣食白果收場
不過我諗netflix會仲肉緊過史高西斯

全明星陣容

男配簡直全明星陣容

頭四個唔去就搞笑

其實今年都幾有機，我覺得機率係奉俊昊之下

Saoirse Ronan 25歲 第四次提名

Marriage story 有無機會拎screen play

Al Pacino上次入圍奧斯卡已經係1993年

Parasite 之外佢同QT機會大啲?

Little women好唔好睇？定伏黎

Sam Mendes追得好貼, 金球先拔頭籌, BAFTA又好大機會比佢,
長鏡頭呢類technical achivement好多學院派都buy,
依拿力圖都係咁連攞兩屆奧斯卡
暫時形勢: Sam Mendes > 奉俊昊 > QT > Scorsese

想Parasite拎Original Screenplay
塔倫天奴拎過兩次都夠啦
比吓機會其他人

uncut gems 香港有冇機會上

1月31日直接上netflix

Joaquin Phoenix贏到男主角嘅話，Joker會係Michael Corleone之後，另一個角色有最佳男主角同最佳男配角，對嗎？

幾快手

咁都麻麻，全套戲劇本攝影場景調度都係超高水準 講真Best Director 個位比番James Mangold 啦，Todd Phillips 可以番屋企訓先

佢長期俾oscar無視
四大影帝 robert de niro dustin hoffman jack Nicholson 得佢最忽視
真係唔明jack都拎獎多過佢

好想佢攞越後生攞越好，過多幾年就遲過Emma stone攞嗰時嘅歲數，雖然就算佢依家攞都唔係最後生嘅記錄

I LOST MY BODY超中意

係Vito
都算係，不過理論上唔係同一個Joker姐
殺左Vito 獲得加乘

差套代表作即 快ga啦 女主易拎好多 依家得amy adams scarlatt仲未拎到

Once upon a time in hollywood 都算係QT劣作
唔明點解值咁多提名

同埋Laura Dern 做得幾浮誇

得個男配

要睇好多60s movies先get 到d reference ，外國口味同香港真係有唔同

距離上次有亞洲導演憑亞洲電影入圍奧斯卡最佳導演都好多年前嘅事
就係1986年嘅黑澤明同埋2001年嘅李安

我估有2個唔去

我覺得ok嘅，好搶鏡

Jack係常客嘛

咩呀 男主呀 scent of woman

屌，成日記著Al Pacino

i mean Laura Dern
Once upon a time 我覺得QT黎講係最唔同反而幾有趣

睇完個感覺好奇妙 有d失落又有d希望 好中意隻手既冒險場面

第二後生攞影后嗰個點解好似靜晒咁？

sor記錯
不過唔明點解Godfather 都攞唔到

Jessica Chastain

咪1993年嗰次

Amy Adams

冇啦，有1917

Joker定1917拎最佳電影？

Adam Sandler Will Make A Bad Movie ‘On Purpose’ If He Doesn’t Win an Oscar

Read More: Adam Sandler’ll Make A Bad Movie On Purpose If He Loses the Oscar |

ah...shit

Parasite

Joker冇乜可能拎到

al同joe pesci

1917 sure lajoker唔會啦

睇sag頒成點 brad pitt依套拎男配真係接受唔到 佢同leo都做得麻麻

最緊要都係佢啲兄弟有工開啫，Rob Schneider 可以埋位

Jennifer唔算靜啦，都多戲拍，不過多商業片囉，提名就自然少咗

We blame the Oscar

近10幾年 男主除咗adrien brody果屆爆冷拎獎咁震撼 其他都係sag/金球drama拎咗就拎埋 無懸念

今屆奧斯卡韓國好多第一次
《上流寄生族》: 首部入圍奧斯卡最佳電影同埋最佳外語片嘅韓國電影
奉俊昊: 首位入圍奧斯卡嘅韓國電影導演兼編劇
郭信愛: 首位入圍奧斯卡嘅韓國電影製片人
韓進元: 首位入圍奧斯卡嘅韓國編劇
李河俊&趙元宇: 首位同第二位入圍奧斯卡嘅韓國電影美術指導
楊鎮模: 首位入圍奧斯卡嘅韓國電影剪接師

前年一套紅雀，舊年X men只係配角
個勢同早幾年差好遠
定係好似里安納度咁要儲夠幾年氣

原來法國提名呢套,講05年法國種族騷亂,難怪冇Portrait of a lady on fire

由細陪跑到大

轉貼(譯名冇改）

小統計：
1、四部電影獲十項以上提名，極可能是史上最多
2、瑟夏羅南25歲集滿四枚演員獎提名，直追珍妮佛勞倫斯紀錄
3、本屆可能創夫妻各拿劇本獎的另類紀錄
4、《寄生上流》可否打平《臥虎藏龍》四項得獎紀錄？或延續去年《羅馬》以非英語片奪下導演獎的紀錄？
5、三位亞裔演員皆以些微之差引恨
6、昆汀的片獲最多提名的一次
7、狄尼洛雙片提名最佳影片，他卻沒入圍
8、史嘉蕾雙片提名最佳影片，她亦雙料入圍，上一位是艾瑪湯普遜（長日將盡、以父之名皆入圍最佳影片）
9、最佳影片會否頒給未提名演員獎的電影？（寄生上流、1917）
10、山姆曼德斯二度提名導演獎，若百發百中，又是紀錄一枚
11、小婦人的母親飾演者，再度以他片迎戰親生女兒，而且都是演律師（1994蘇珊莎蘭登VS.薇諾娜瑞德）（2019蘿拉鄧VS.佛羅倫絲普伊）

對上一次雙提名演員 Cate Blanchett (2007)

我都想post 呢個

近年得Casey Affleck嗰屆算有少少驚喜，
由賽前大熱到爆單醜聞導致聲勢下滑，SAG又頒比Denzel Washington,
到奧斯卡頒獎一刻先鬆一口氣

QT唔知從此以後會唔會轉戲路 玩文藝
從前如果收尾果幕冇咗 有機會爭下導演/BP

Laura Dern佢喺marriage story好似得幾場戲，仲要有一場係long shot影住Scarlett show off，冇影過佢咁滯

借個位
推

Jennifer Lawrence 是不是第一個90後拿奧斯卡影后？
算係咁，影后還回去當超英電影配角，做好完結編，挺有職業道德。

呢套係唔錯嘅，雖然我覺得冇舊年提名名單嘅燃燒烈愛好睇

BTW
以上幾位Prepare頒獎禮嗰日如果得獎上台嗰陣點樣用英文致詞啦

單數今年冇戲？

brie larson emma stone都算後生

呢套拎到最佳電影 韓仔可以吹成世

係唯一一個90後影后
而只有一個90後演員曾獲男主角提名

翻譯

Timmy

金棕櫚獎都夠講一世
咁多年華語片都係得霸王別姫攞到 攞唔到oscar都夠上神台

Portrait of a lady on fire好正

唔駛，攞外語片已經可以吹成世

攞左韓國首個金棕櫚啦

唔駛擔心
要有黑人女權同性戀傷殘單親穆斯林先贏到best picture架

有翻譯，個翻譯仲好受歡迎，金球獎後台記者訪問埋佢

吊唔記得咗可以吹幾世

仲好似係韓國電影100周年

感動既係動畫冇Frozen 2

咁女配角少啲戲份有咩問題

其實奉俊昊都識英文
不過講得唔係咁好咁姐

舊年有是枝裕和套《小偷家族》點鬥呀

1917 衰劇本
導演、攝影、production design 應該會攞晒
但整體嚟講未夠 best picture

個人覺得 Parasite 整體嚟講高分啲
Joker 我鍾意但應該未必啱評委口味，你睇返近年 best picture 全部都政治正確左膠到CLS
（不過都唔否認 Green Book Moonlight 係好睇）

Saoirse Ronan勝在早出道，而且定位咗做女主角，所以就算今次拎唔到，應該好快輪到佢
其實Saoirse呢代女演員競爭都幾大吓
同期有Florence Pugh、Julia Garner、Margaret Qualley、Anya Taylor-Joy全部都係演技派，好後生就Breakout，而且好有potential，仲有啲次選少少嘅，好似Maya Hawke、Zendaya、Hailee Steinfeld

基本英文應該冇問題
係驚有陣詞不達意，帶定翻譯穩陣啲

唔認同
反而覺得對於香港人唔知故事背景嚟講
係靠佢兩個演得好係帶起返成套戲
Leo同妹妹嗰場Leo表現係好到癲㗎

宋康昊直頭唔識

屌

Saoirse Ronan 高班過其他唔少啵，好似得Anya 同Florence Pugh 可以一戰

Anthony Hopkins 16分鐘戲份拎best actor啦

Saoirse 代表作比你提及嗰幾位多好多好似係

但係仲要攞多3次先追到日本

係，上年成年都喺度講，parasite絕對係100週年最大最好嘅禮物

做中年失意嘅演員係睇落冇咁吸引嘅
不過我覺得佢可以換上De Niro, 佢係The Irishman 最後果一個鐘

Hailee Steinfeld都叫次選

once upon a time in Hollywood
QT fans召集

jojo rabbit都中意但應該無乜獎

近年BP係講話題性 都唔理套戲係咪每樣技術元素都高質素

攞硬最佳外語片啦今年
由57年前由申相玉年代報名報到而家咪當係拼搏多年嘅回報囉

其實仲未得閒睇1917同小婦人，目前個名單就咁睇嘅話都係中意joker

咪玩啦，有個係黑澤明

Judi Dench 8分鐘攞女配
最痴線係Beatrice Straight 得5分鐘戲份
呢條片睇晒架啦

黑澤明
衣笠貞之助
稻垣浩
瀧田洋二郎
日本嗰4座奧斯卡最佳外語片分別係呢4位導演攞

但韓國目前係得奉俊昊入到奧斯卡

Palme d'or都有四座

有舊年燒失樂園

都冇入圍

日本以前係勁

黑澤明《羅生門》
衣笠貞之助《地獄門》
稻垣浩《宮本武藏》
瀧田洋二郎《禮儀師之奏鳴曲》

而家個個都co-lead去爭配角

用韓文無問題呀

Bp應該唔會比外語片掛本身係1917大戰hollywood嘅，不過hollywood又冇提到最佳剪接衰撚咗唔通最後比愛爾蘭人？

喂
奧斯卡呀大佬
唔係大鐘獎呀

有白蘭度係到喎

Willem Dafoe值得入圍

黑澤明攞獎講日文
Morricone攞獎講意大利文
有咩問題？

佢都唔係直接同白蘭度鬥

上年都唔比Roma green book比起roma真係有級數上既分別
今年唔比parasite 仲有Irishman 1917 甚至我覺得佢比once upon a time in hollywood都唔夠比green book咁痴線

兩個人真係超級無敵甜蜜

果年提名男配又係on9 提名雙男主啦

佢兩個好襯

痴撚線bale 又冇提名？

咁要翻譯始終唔係幾好
好似瀧田洋二郎咁事前有Prepare過咁先有實力

幾套Netflix戲都冇睇過

嗰年俾咗cabaret 個主持

其實應該Michael 先係主角

De niro成套戲都做扯線公仔，俾joe pesci 搶哂戲

唔太熟奧斯卡，真心問點解parasite可以提名到最佳導演最佳影片呢啲？

韓國片唔係只可以提名最佳外語片呢啲嘅咋咩？

真心一問，唔係美國片，唔係講英文既話，個演員可唔可以提名最佳男女主角呢d？

另外想問點解saoirse ronan點解可以成日提名到最佳女主角？

真心點睇佢演技特別好？ 純粹覺得好靚女，但見佢拍親都好似入硬

可以

今年scarlet johanson咁多套戲

兩套提名晒，avg4又有份，痴線

Booksmart睇過，完全唔知有咩特別

唔係

識揀戲，演技好咪得

女版superbad
不過輕輕鬆鬆睇係幾好

Brooklyn做得幾好

Marion Cotillard算唔算係

Oscar咁撚中意反侵
記錄片
有機 美國工廠
奧巴羊拎獎

之前對scarlette冇乜特別好感
但睇完marriage story之後勁想佢拎

唔駛數以前
淨係今屆antonio banderas已經係
套戲講西班牙話

其實點睇呢套戲會高班過其他marvel戲 呢套入不如俾avg3入圍 起碼我覺得3個鐘套戲cut到冇冷場又精彩

黑豹我戲院悶到訓著 見佢入圍最佳電影真係R晒頭

今屆有冇公布邊個做主持？

荷里活唔會比外語片攞最佳電影

梗係喇首can you feel the love tonight 改到咁難聽

今年冇主持

就咁俾最佳外語片就算數
好似上年roma

香港班代理片商真係現實
知道The Front Runner無緣拎Oscar 就取消檔期

apollo11 超班d

打漏咗“咁都唔入”

Uncut gems節奏好快
同埋結局，你會呆一呆

唔係Ricky Gervais都可以不理

冇記錯臥虎藏龍當年都有best picture提名

歐洲同拉丁都仲有機會，去到講亞洲既真係好難

其實有得提名就有機會，只不過去到最佳電影機會真係好細，
想知到時套戲既演員會唔會跟埋去趁熱鬧

scar jo
今年大好機會都要輸比個整容婆

一早出左vod啦

墨西哥三劍俠都係用西班牙文

邊係呀?
人地有用英文致詞

今年雙提多數陪跑

奧斯卡提名既條件係
1. 在該年的1月1日至12月31日在加州洛杉機連續上映七天
(外話片、紀錄長片同紀錄短片除外)
2. 片長最少40分鐘，菲林、幀數同解像度都有規定

唔同金球係無限制語言
金球提名最佳影片要>50%係英文

呢套呼聲最高
其它頒獎禮掃曬獎
oscar最鐘意make noise

金球獎最佳電影原來有語言限制
《上流寄生族》BAFTA同奧斯卡入到最佳電影已經要還神

1917冇機會?

吹水比你捉到

我有睇架

歐洲拎獎d戲9成9冇

老老豆豆
上年d戲咁撚垃圾
roma都贏唔到最佳電影
今次套套都咁高水準
反而俾Parasite真係講唔過去

未到掃獎程度

咁parasite相對都好高水準姐

best diector應該係sam mendes掛
1917拍出黎個效果真係導演功架
(仲有roger deakins)
可惜劇本同角色唔夠勁
應該冇best picture

best picture應該係Little Women 同 Marriage Story爭
89屆Gay佬
90屆人獸交
91屆黑鬼

92屆點都輪到女人攞啦

就係唔上先出vod
本身上年2月上

Miss Sloane嗰年無真係被人搶咁

當年Machester By the Sea唔係Casey嘅，好難諗到有邊個可以dead inside到咁

人獸都有得平權

Best picture 應該好大機會1917

今屆女人
下屆穆斯林
下下屆環保素食撚

但係套戲冇乜劇情

真咩不過都好難比較
Daniel day lewis啲戲太正

原來已經上左Amazon Prime

好鐘意Adam Driver既演出，但又覺得Joaquin好值得攞

好多netflix

有人開左就得啦

原來你係直播提名討論

咁我開番

when?
live link?